<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="34"><page Index="1"><![CDATA[M    Art
                                          inimal







                                                                                 斷。捨。離。
































     總編輯的話





                                                                        封面人物 - 劉恩彤



                                                                        「我的極簡生活」






          極簡·穿搭










                特別企劃 - 簡約《MA》 環保無限                                                        創刊號 2020/01/08









                                                                                                                 1







     總編輯的話.indd   1                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="2"><![CDATA[發行組織




















                                                 總編輯：張樂平






                                                  召集人：林子敬








                特別企劃                                 人物專訪                                 專題報導




                主編：葉馨婷                             主編：劉昱江                              主編：陳星宇





                     王君盈                                 吳幸宸                                 邱品融

                     魏永源                                 楊芷璐                                 林佳儀







                                                          美編



                                                         陳文馨


                                                         寸得蓉




                                                       視覺美編


                                                         李宜儒





         2







     總編輯的話.indd   2                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="3"><![CDATA[總編輯的話 - 張樂平























                封面人物 - 劉恩彤
























                                                                                 極簡      ·     穿搭























          特別企劃 - 簡約《MA》 環保無限








                                                                                                                 3







     總編輯的話.indd   3                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="4"><![CDATA[4  4








     總編輯的話.indd   4                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="5"><![CDATA[總編輯的話








                                 現代人的生活步調實在太快了，

                                 快到我們把靈魂落在了後面，慢

                                 下來的生活就像一種奢侈，沉重

                                 的工作壓力、社會壓力使我們常

                                 常被憂慮捆綁，複雜的生活中有

                                 快樂存在嗎？








                                                        當你信誓旦旦地決定要在週末看

                                                        完一本擱淺已久的書，但是當週

                                                        末來 臨時，朋友 邀約你 去逛街

                                                        shopping，你毫不猶豫地就去了，

                                                        想著反正逛完街還會有時間看書

                                                        的，但回到家心就飛了哪還會靜下

                                                        來看書？於是你的讀書計畫只能繼

                                                        續擱淺下去。









                                 日本人正崇尚「極簡主義」，信仰

                                 的人已越來越多，在追求物質享受

                                 和金錢物慾揮霍的時代，身邊充斥

                                 著各種誘惑，但，你有想過自己真

                                 正需要什麼嗎？《MA》帶你一起過

                                 的簡單從容。







                                                                                                                 5







     總編輯的話.indd   5                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="6"><![CDATA[本刊 <MA> 媒體，數位雜誌圖


                        文及影像採訪，皆經受訪單



                        位合法授權及全體同學創作；


                        版權歸世新大學新聞系基礎



                        數位雜誌課程所有，未經同


                                           意 請勿轉載。


































         6







     總編輯的話.indd   6                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="7"><![CDATA[沒有特別計畫 café-



                                         與貓一起吃甜點







                                         電話：（02） 2626 5538


                                地址：新北市淡水區中山北路 1 段


                                                207巷37弄1號











                                                                                                                 7







     總編輯的話.indd   7                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="8"><![CDATA[人物專訪 - 劉恩彤






              她，是劉恩彤，一名極簡主義者。




              畢業於國立台北藝術大學，對於生活周遭喜歡簡簡單單，對

              於顏色更是有講求，房間裡的顏色都是非常舒服的冷色系，

              看上去很乾淨俐落。
              從小就學藝術的他，其實對很多東西都很要求，幾乎也是不

              太買衣服，直到大學，開始對於自己的外在穿搭有了要求，

              於是就開始了瘋狂購物的模式，衣櫃裡開始多了些不必要的
              衣服、飾品等等，內心才深深埋下了斷捨離的種子。




              獨特的眼光和堅持的原則是她一貫的作風
              常常因為洗頭髮太麻煩就把她的一頭秀髮剃到完全沒有頭髮，

              這就是她，一名快樂的藝術家，劉恩彤。















































      8
         8







     總編輯的話.indd   8                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="9"><![CDATA[在她眼中的極簡主義







          我覺得我不會說自己是個極簡主義

          者，可能很多人對極簡主義者的印象

          就是東西很少，可是其實我不是，我

          的畫具、書本、衣服還是很多，也許
          我不會拿這個詞形容自己，關於極簡

          主義我是受到《怦然心動的人生整理

          魔法》的作者近藤麻理惠的影響，對

          我來說是極簡主義是正視你使用的物
          品跟擁有的東西與關聯性，你擁有的

          物件是不是你真正需要的物件，以及

          你跟你的物件之間關係是否強烈，比
          較不是多或少的問題。








         甚麼契機讓她想過極簡



         主義的生活






         在搬家的時候感覺特別強烈，感覺我

         的人生好像有一堆東西壓在我身上，

         而我為甚麼我要為了這些我不常用到
         的東西而煩惱，我想，對於極簡主義

         有興趣的人應該是對自己身邊使用的

         東西有種沉重感吧，而這種沉重感會
         讓你重新思考，到底我的人生需要甚

         麼東西，我為何花了很多時間賺錢，

         卻用那些錢去買我根本用不到的東

         西，這應該就是那個小小的契機吧。


                                                                                                                   9
                                                                                                                 9







     總編輯的話.indd   9                                                                                            2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="10"><![CDATA[極簡主義對她的生活造成的影響



              在      進入大學以前我不是一個特別愛買東西的人，可




              能書比較多因為我很愛看書或漫畫，但進大學後有了

              買衣服的慾望，只要看到有興趣價格不會太貴的衣服

              就會想要嘗試看看，也是從那時開始會買衣服穿搭，

              所以我在大學時期其實有很多的衣服。到後來準備要

              畢業了，某次突然看自己的衣櫃，發現很多衣服我甚

              至只穿過一次就被我放在衣櫃裡，它們只是因為便宜

              或是我覺得或許有一天我會穿到這樣子的心情把它買

              下來，但其實我根本就沒有再穿它們。考慮到這件事


























































        10







     總編輯的話.indd   10                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="11"><![CDATA[情再加上要搬家的緣故，我開始正視自己的東西為何


               會這麼多，而且這麼多東西在我的人生中到底有沒有
               會用到它的可能性，大四要畢業那一陣子我開始把自


               己用不到但還有價值的東西賣掉或送掉，我覺得當東
               西越來越少時，我發現我真的使用的那些東西對我產


               生的意義反而更大，在使用它們時也會覺得跟它們有
               更深的感情。關於購物習慣也是改變很大，買東西時


               會考慮是真的需要的物品才買，只買我真的很喜歡並
               且希望能用上 3 年 5 年甚至 10 年的物品，所以在購物


               上會變得少量但謹慎很多。

























































                                                                                                                11







     總編輯的話.indd   11                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="12"><![CDATA[極簡主義對身邊的家人朋友造成的影響







              開始過極簡主義的生活後，在心態上我覺得有一種很

              輕鬆的感覺，感覺生活是可以有更多東西加入的。我的

              室友其實跟我的想法很近，她也是一個極簡主義者，我

              的男朋友的東西也很少 ( 他甚至不是個極簡主義者 )，

              所以相處起來覺得很輕鬆自在，但是關於我的爸媽，他

              們東西非常多，我曾經也借給他們看過那本書，但我後

              來想想或許那些東西對他們不會造成沉重感吧，或許有

              了那些東西對他們來說很愉快吧所以我也不會刻意要求

              他們丟。




        12







     總編輯的話.indd   12                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="13"><![CDATA[身為一個極簡主義者最想呼籲大家甚麼理念





           通常會去搜尋這些關鍵字應該是為自己有興趣，不管是想

           過得輕鬆點或是想解釋你身邊的物品，但我覺得最重要的

           是放輕鬆一點，這件事情是讓你的生活更好，不是更嚴肅

           或更嚴重，不需要覺得我要成為一個極簡主義者，我一定

           只能有多少東西才是極簡主義者，當你對你的物有意識，

           對你的消費習慣有意識，覺得生活有變更好那就夠了。







           關於快時尚的看法





           我個人是比較喜歡古著，所以我不太買快時尚的東西，但

           我們對於快時尚這個議題的了解應該只有對環境造成傷害

           的這一環而已，不管是不是快時尚，只要對環境造成傷害，

           我們都應該特別注意，所以我不會覺得快時尚不好，而是

           要看你如何使用，像我買 UNIQLO 的衣服也是能穿到三年

           以上，比起討論快時尚這個議題，我會覺得如果這個企業

           的理念不符合你想要的，你可以選擇更好的。



































                                                                                                                13







     總編輯的話.indd   13                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="14"><![CDATA[極簡·穿搭





























































































     `4
        14







     總編輯的話.indd   14                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="15"><![CDATA[極簡·穿搭














              有些人可能會不斷追逐流行讓自己穿的更有型，但流

              行來得快去得也快，很容易造成衣服的浪費。




              相反極簡的穿搭永不退流行， 我們想讓讀者看到簡單

              的單品， 其實也能搭的很有質感。對於品牌的期待就

              是花樣的流行與否造成浪費的現象，處在一個重視環保

              重複利用的年代，應重新審視自身的消費模式，進而改

              變選擇能穿更久且好看不失流行的樣式，就是極簡。




              時尚不只是追逐潮流，而是在日常穿搭中，找到屬於自

              己的魅力，而「簡約」穿搭的宗旨就是如此，只要穿的

              簡單、舒服，那就是最棒也最與自己契合的時尚了。


































                                                                                                                15







     總編輯的話.indd   15                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="16"><![CDATA[相較於突出的色彩，平實的顏色讓這套穿搭的色彩趨於平

              衡，簡單的 U 領長袖上，草寫字母的印刷圖樣，幫這套穿搭
              找回了一點主題感。經典藍牛仔褲耐穿又百搭，腳上的四孔

              馬丁也是個亦正式亦隨性的單品，讓整套穿搭隨性卻不失質

              感。
              日子在分秒流逝，依然趕不上簡約穿搭所帶來的純粹，簡單

              穿，隨意搭，讓我們的穿搭生活，歷久彌新。




              平靜純白的米色上衣搭配顏色鮮明的天空藍牛仔褲，大地顏
              色就這樣被穿在身上，彷彿置身自然，回歸最真誠的時尚、

              最真的你。






        16







     總編輯的話.indd   16                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="17"><![CDATA[米色上衣 寬鬆流線型的設計使得整體看起來有慵懶時尚感，


              讓視覺效果上看起來較為舒服和放鬆。
              修身牛仔褲 適當的寬鬆更顯身型線條修長，且到腳踝的剪裁

              整體看來十分俏皮可愛，讓純白的襪子顯露出有意外點綴的

              效果。

              黑 色馬丁鞋  黑色斜邊具備明顯的黃色線條，後方具有

              Dr.Martens 字樣的後布標，簡單的鞋型，讓每個人可以穿出自
              我信念，據品牌理念表示從情感層面而言，馬汀就是態度與

              自信的象徵。




































































                                                                                                                17







     總編輯的話.indd   17                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="18"><![CDATA[「有時候會不會只想安安靜靜？或是今天特別想把自己藏起

              來？」再亮眼的人總有想要休息的時候，不如就換上最簡單

              的霧黑素 T 吧！讓你的大腦放一天假，不用過多的配飾，利
              用深灰披肩印上黃色Ｍ字樣，讓整體素黑有個小重點的感覺，

              平淡無奇中又擁有獨特自我的特色。



              黃色 M 字樣披肩 黃色流線邊緣設計點綴霧黑色的基底

              簡約霧黑色短袖 適當寬鬆的剪裁讓人穿起來舒服透氣

              修身黑色西裝褲  從大腿到小腿完美呈現符合腿圍設計的緊

              度，顯現出個人修長的腿部，看來十分清爽俐落，簡約中又
              帶點正式嚴肅的感覺！


































        18







     總編輯的話.indd   18                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="19"><![CDATA[19
                                                                                                                19







     總編輯的話.indd   19                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="20"><![CDATA[在這個花花綠綠的世界，只

                                                                       想呈現最特別的自己，低調的

                                                                       黑色穿搭配上黃色標誌亮眼的
                                                                       披肩，修身黑色西裝褲襯托完

                                                                       美的長腿特性，加上簡約霧黑

                                                                       色的短袖，將身型整個透過衣
                                                                       物調整，身高比例實際上看來

                                                                       拉長很多。

































     漆皮牛津皮鞋  亮面烤漆讓人難

     以挪開視線，配合腳型的人體工
     學做出最舒適曲面的角度，後腳

     跟不高不矮的製造一點高度，輔

     助雙腿看起來更高、更修長。











       20







     總編輯的話.indd   20                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="21"><![CDATA[Adidas  連帽衫 ，兼具著率性與運動的風格，假兩件的

                           設計讓原本單調的帽 T 多了一份小巧思，藏青色的褲子

                           低調卻不失質感，無印良品的小白鞋耐走且百搭，是穿

                           搭中不可或缺的單品，白色的鞋身也與白色帽 T 起了上

                           下呼應的作用。

                                                                                                                21







     總編輯的話.indd   21                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="22"><![CDATA[22
        22






     總編輯的話.indd   22                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="23"><![CDATA[受夠了既定的框架？偶爾想來點不一樣的？誰說冬天到了那些漂

           亮的短袖就得被收進衣櫃？如果你追求的是更多新意的自己，快
           用衣服穿出不同層次的感覺吧！

           Adidas 短袖 oversize 的剪裁顯得加了帽 T 也不會有太緊的困擾，

           簡單樸實的品牌形象，靠近胸口有個品牌字樣，搭配短袖旁的三
           線條紋，看起來清爽簡約，十分適合陽光運動風的男孩！

           淺灰寬版帽 T 穿在短袖裡面，讓整體穿搭更有層次感，視覺上也

           不會覺得無聊，反而透過很好的搭配朔造了視覺上的饗宴，讓簡

           約的單品更襯托出自身的魅力。




































                                                                                                               23







     總編輯的話.indd   23                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="24"><![CDATA[修身霧面直筒褲 相較西裝褲就沒那麼正式和俐落，是合身但帶有

          點寬鬆的感覺，整體舒適度也比西裝褲較為舒服和休閒。




          無印小白鞋 是近幾年最熱賣的鞋款，以低廉百搭的特性吸引許多

          年輕族群將其列為必備鞋款，帆布材質穿起來舒適透氣，鞋頭更配

          置防潑水設計，讓你下雨天也能簡約時尚！
        24







     總編輯的話.indd   24                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="25"><![CDATA[今天想要穿的簡單，但又想要引起別人注意？想要舒適寬鬆，但

            又不願意苟且隨便？純白的 T 恤配上左胸 VANS 的字樣，在一片

            純白中有個意外奪人眼球的小字樣，讓整件白 T 不會無聊單調，

            簡約中帶點個性，隨意扎在淺藍寬單寧牛仔褲後面，顯得腿的比
            例拉長，看起來沒那麼矮小，今天認真生活的你，值得簡約又時

            尚！











































                                                                                                               25







     總編輯的話.indd   25                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="26"><![CDATA[如果你想低調的引起大家注意⋯⋯？這套風格再適合你不過了，

          或是想學習搭配衣服的初學者，這些單品都是最適合購入的，百搭

          的白色 T 恤襯托淺藍單寧的魅力，不論怎麼穿都時尚！ NB 小白鞋
          帶你重回 80 年代復古風，簡約小心機、抓準你的心！


          VANS

          品牌理念是「Be The Original」保持原創精神，讓簡約的你也能保

          留自己最真的 Original的自己，透過衣服映照出最美、最真的自己！

          淺藍單寧牛仔寬褲。
          是梨形身材女性的一大福音，臀部和大腿的部分都是採寬鬆設計，

          在寬鬆的版型下看不出實際的身體形狀，十分顯瘦，在尾部也採有

          點復古喇叭褲的感覺，看似平凡的褲子在設計上別出心裁，讓身型
          展現更為漂亮與美好！










































          New Balence


          是與無印小白鞋十分類似的款式，但品牌字樣米色的 N 帶有點懷
          舊復古款，整體看起來沒那麼平凡的簡約，New Balance 這個當初

          默默為雙足健康製造鞋墊的小鞋廠，在這個日新月異的全球化時

          代，不斷從中挑戰的自我，找到屬於自己的新平衡，而在時尚流行
          汰換率如此高的年代，簡約時尚反而成了最不浪費也不退流行的趨
          勢，順勢成了時尚與環保的新平衡。

       26







     總編輯的話.indd   26                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="27"><![CDATA[27
                                                                                                               27







     總編輯的話.indd   27                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="28"><![CDATA[簡約《MA》 環保無限


















       28







     總編輯的話.indd   28                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="29"><![CDATA[環保一直是《MA》重視的特點，我們對於善盡企業社會責任一直很

         重視，我們相信要保護好的環境需要靠大家的努力，《MA》也深信

         會購買本刊的讀者們對於環保有一定的期望。



         對於環保，我們不敢說自己走在最前面，但《MA》將會繼續秉持保

         護環境的初衷，絕不會辜負貴讀者們的期待。

                                                                                                               29







     總編輯的話.indd   29                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="30"><![CDATA[大解密！關於環保的 3 大迷思








                近幾年世界各國越來越注重環保議題，推動多項環


                保的相關政策，但民眾對環保真的有足夠了解嗎？
                《MA》透過街訪調查民眾對環保的看法，同時帶大家


                破解對環保的迷思。









































































       30







     總編輯的話.indd   30                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="31"><![CDATA[Q1. 你認為使用自然資源就會破壞環境嗎？

          陳小姐：應該是吧，我看辦公室每天這麼多紙，樹都被砍光了阿！

          廖先生：欸，我覺得重點是不要過度，如果你一直砍樹那當然就會
          破壞環境阿，但有節制、給他時間恢復的話，基本上我覺得沒什麼

          問題。



          Ans : 廖先生答對了，「過度使用自然資源」才是使環境被破壞

          的主因哦！與其大量消費，再期望事後回收廢棄物達到環保成效，

          還不如一開始就珍惜天然資源，不做過度的加工和浪費。




          Q2. 紙袋 VS. 塑膠袋到底誰環保？

          韓先生：紙袋啊，政府不是剛推動限塑嗎，現在也都用紙吸管啊。

          蔡小姐：我看紙袋沒有比較環保哦，你看外面的紙袋都還有顏色，
          那個加工過程也會污染啊。




          Ans：蔡小姐說的沒錯哦，紙袋的製作過程更繁瑣，比起塑膠袋不
          但更容易汙染環境，由於紙袋的重量和體積較大，在回收過程也需

          消耗更多能源。








          Q3. 沒中獎的電子發票也是丟紙類回收？

          林小姐：應該是吧，都是紙類啊，回收才環保阿。

          黃小姐：我都是一起和廢紙丟紙類回收欸，電子發票跟一般發票有

          什麼差別嗎？



          Ans：電子發票為了達到防水、防油等效果，多了許多化學穩定劑

          來完成，因此目前不能經由一般的紙類回收處理，只能把這類紙類
          丟入一般垃圾，焚燒處理，若使用載具將電子發票存入就可以減少

          電子發票的使用量喔。






          哇～是不是長知識了呢！相信許多讀者和我們一樣先前對環保有

          錯誤的認知，但除了平時常聽到的限塑和節能，還有哪些環保方式
          是我們在生活中也能輕鬆完成的呢？ 讓我們看下去～

                                                                                                                31







     總編輯的話.indd   31                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="32"><![CDATA[聖誕裝飾免花錢




                        廢物搖身精美掛飾







                            所需材料：毛根 保麗龍膠 色紙 剪刀 紙杯







                       第一步：先將不織布黏在紙杯上，剪掉多餘

                       的部分。



                       第二步：製作專屬於你的聖誕小精靈，幫他

                       剪貼或畫上表情。



                       第三步：剪下毛根，折出想要的形狀，幫聖

                       誕小精靈打扮吧！


                       第四步：裝飾完成後，就可以有專屬於你的

                       聖誕節掛飾囉！



                       是不是看起來超級簡單實用呢～現在就趕快
                       立馬動手開始做吧！



                                                             祝大家聖誕佳節愉快～


































     32
       32






     總編輯的話.indd   32                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="33"><![CDATA[小編悄悄話







      劉昱江


      這次的專訪人物請到姊姊來幫忙，希望大家


      能一起深入的探討極簡這個主題，好好看這
      本雜誌，極簡可以帶給我們平靜、幸福的生


      活，一起來實施極簡風吧！




                                       陳星宇



                                       我們想要以簡單的風格整理出時尚的感覺，

                                       現在的人可能會喜歡風格複雜的穿搭然後搭

                                       配一堆配件，其實整體看起來是過於繁雜

                                       的，如果以一種簡單的穿搭就可以營造很多

                                       的感覺，以及不同的風格，例如一件深色

                                       oversize 的上衣，搭配刷破牛仔褲，再配上

                                       一雙喬丹一代球鞋，這樣只穿了一件上衣和

                                       一件褲子再配上一雙鞋，就可以創造出嘻哈

                                       風格的穿搭，如此也不會顯得單調，簡單並

                                       不是說全部穿黑色的衣服，這樣不僅單調不

                                       好看之外，也讓自己看起來沒精神，所以我

                                       們以這個專題來告訴大家如何簡單穿著又帥

                                       氣！




          葉馨婷



          很開心這次剛好做呼應到聖誕節的文案，聖
          誕節應該是大家都很喜歡的一個節慶吧！畢


          竟它就是讓人感到很放鬆、很愉悅，尤其是
          拆禮物的時候 XD 希望大家會喜歡這次的手


          作，也不要忘記與自己愛的人分享噢～
          這期出版時應該聖誕節也過了吧，不過沒關

                                                                                                               33
          係！就祝福大家新年快樂嘍～






     總編輯的話.indd   33                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page><page Index="34"><![CDATA[Riddles from Inferno


      2015-17



      film 12’05




      Liu-EnTong














































                                                                 A Film by @Zong Jhan Li -

                                                                 Perform as a Leading actress

                                                                 The  complete  introduction

                                                                 and  video  on  directer’s

                                                                 website, please visit there!










        34







     總編輯的話.indd   34                                                                                           2020/1/16   上午2:07]]></page></pages></Search>